{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le plus grand reptile en longueur corporelle?",
            "TrueAnswer": "Anaconda vert",
            "FalseAnswer": [
              "Alligator américain",
              "Dragon de Komodo",
              "Crocodile d'eau salée"
            ],
            "Explanation": "L'Anaconda vert peut atteindre une longueur de plus de 25 pieds et peser jusqu'à 550 livres, ce qui en fait le plus grand reptile au monde."
          },
          {
            "Question": "Quel amphibien a la plus longue durée de vie?",
            "TrueAnswer": "Salamandre géante japonaise",
            "FalseAnswer": [
              "Grenouille taureau américaine",
              "Axolotl",
              "Grenouille commune"
            ],
            "Explanation": "La salamandre géante japonaise peut vivre plus de 50 ans, ce qui en fait l'un des amphibiens les plus longévifs au monde."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus grande espèce de tortue?",
            "TrueAnswer": "Tortue luth",
            "FalseAnswer": [
              "Tortue géante des Galápagos",
              "Tortue géante d'Aldabra",
              "Tortue caouanne"
            ],
            "Explanation": "La tortue luth est la plus grande espèce de tortue, les adultes atteignant des longueurs allant jusqu'à 7 pieds et des poids dépassant 2 000 livres."
          },
          {
            "Question": "Quel reptile est connu pour sa capacité à changer de couleur?",
            "TrueAnswer": "Caméléon panthère",
            "FalseAnswer": [
              "Iguane vert",
              "Caméléon casqué",
              "Gecko léopard"
            ],
            "Explanation": "Le caméléon panthère est célèbre pour sa capacité à changer de couleur, et ses teintes et motifs vibrants sont utilisés pour la communication et le camouflage."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus grande espèce de grenouille?",
            "TrueAnswer": "Grenouille Goliath",
            "FalseAnswer": [
              "Grenouille taureau",
              "Grenouille arboricole",
              "Grenouille dendrobate"
            ],
            "Explanation": "La Grenouille Goliath peut atteindre une taille de 32 centimètres et peser plus de 3 kilogrammes, ce qui en fait la plus grande espèce de grenouille au monde."
          },
          {
            "Question": "Quel amphibien a un ventre transparent?",
            "TrueAnswer": "Grenouille de verre",
            "FalseAnswer": [
              "Crapaud à ventre de feu",
              "Mudpuppy",
              "Salamandre"
            ],
            "Explanation": "Le ventre de la grenouille de verre est translucide, permettant de voir ses organes internes, y compris son cœur battant et son système digestif."
          },
          {
            "Question": "Quel est le lézard venimeux le plus dangereux au monde?",
            "TrueAnswer": "Monstre de Gila",
            "FalseAnswer": [
              "Dragon de Komodo",
              "Varan du Nil",
              "Varan des arbres noirs"
            ],
            "Explanation": "Le monstre de Gila a un venin puissant, ce qui en fait l'un des rares lézards venimeux. Il est originaire du sud-ouest des États-Unis et des États mexicains du nord-ouest."
          },
          {
            "Question": "Quel reptile donne naissance à des petits vivants au lieu de pondre des œufs?",
            "TrueAnswer": "Boa constricteur",
            "FalseAnswer": [
              "Pogona barbu",
              "Anaconda vert",
              "Python réticulé"
            ],
            "Explanation": "Les boas constricteurs sont vivipares, ce qui signifie qu'ils donnent naissance à des petits vivants, alors que la plupart des reptiles sont ovipares, pondant des œufs."
          },
          {
            "Question": "Quel amphibien a la capacité de régénérer des membres perdus?",
            "TrueAnswer": "Axolotl",
            "FalseAnswer": [
              "Grenouille taureau américaine",
              "Crapaud marin",
              "Salamandre"
            ],
            "Explanation": "Les axolotls sont uniques par leur capacité à régénérer des membres, des branchies, et même des parties de leur cerveau et de leur moelle épinière tout au long de leur vie."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la seule espèce d'iguane marin?",
            "TrueAnswer": "Iguane marin des Galápagos",
            "FalseAnswer": [
              "Iguane banded de Fidji",
              "Iguane épineux",
              "Iguane vert"
            ],
            "Explanation": "L'iguane marin des Galápagos est la seule espèce d'iguane marin et se trouve exclusivement sur les îles Galápagos, dans l'océan Pacifique."
          },
          {
            "Question": "Quel reptile est connu pour ses écailles cornées et armurées?",
            "TrueAnswer": "Diable cornu",
            "FalseAnswer": [
              "Dragon à crête",
              "Monstre de Gila",
              "Cobra royal"
            ],
            "Explanation": "Le diable cornu a une apparence épineuse distinctive, avec des écailles en forme d'épines couvrant son corps, offrant une protection contre les prédateurs dans les environnements arides."
          },
          {
            "Question": "Quel amphibien est également connu sous le nom de 'poisson marcheur mexicain'?",
            "TrueAnswer": "Axolotl",
            "FalseAnswer": [
              "Crapaud à ventre de feu oriental",
              "Grenouille aux yeux rouges",
              "Grenouille taureau américaine"
            ],
            "Explanation": "L'axolotl, originaire du Mexique, est souvent appelé 'poisson marcheur mexicain' en raison de sa nature aquatique et de ses branchies externes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus grand des lézards vivants?",
            "TrueAnswer": "Dragon de Komodo",
            "FalseAnswer": [
              "Iguane vert",
              "Varan des arbres noirs",
              "Varan du Nil"
            ],
            "Explanation": "Le dragon de Komodo peut atteindre une taille de 10 pieds et peser plus de 150 livres, ce qui en fait le plus grand lézard vivant au monde."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'espèce de tortue la plus répandue au monde?",
            "TrueAnswer": "Tortue étoilée africaine",
            "FalseAnswer": [
              "Tortue géante des Galápagos",
              "Tortue léopard",
              "Tortue à pattes rouges"
            ],
            "Explanation": "La tortue étoilée africaine est originaire de l'extrémité sud du désert du Sahara et est l'espèce de tortue la plus répandue à l'échelle mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel amphibien est souvent appelé un 'fossile vivant'?",
            "TrueAnswer": "Salamandre géante japonaise",
            "FalseAnswer": [
              "Grenouille taureau américaine",
              "Salamandre marbrée",
              "Salamandre de feu"
            ],
            "Explanation": "La salamandre géante japonaise est restée relativement inchangée depuis des millions d'années, ce qui lui a valu le surnom de 'fossile vivant'."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus grande espèce d'alligator?",
            "TrueAnswer": "Alligator de Chine",
            "FalseAnswer": [
              "Alligator américain",
              "Caiman à lunettes",
              "Caiman noir"
            ],
            "Explanation": "L'alligator de Chine est la plus petite espèce d'alligator, les adultes atteignant généralement une longueur de 5 à 7 pieds."
          },
          {
            "Question": "Quel reptile est célèbre pour sa capacité à planer d'arbre en arbre?",
            "TrueAnswer": "Serpent du paradis arboricole",
            "FalseAnswer": [
              "Gecko volant",
              "Tortue coulissante d'étang",
              "Caméléon casqué"
            ],
            "Explanation": "Le serpent du paradis arboricole, également connu sous le nom de serpent volant du paradis, est remarquable pour se lancer depuis de hautes branches et planer dans les airs."
          },
          {
            "Question": "Où peut-on trouver dans la nature l'exotique reptile Tuatara?",
            "TrueAnswer": "Nouvelle-Zélande",
            "FalseAnswer": [
              "Madagascar",
              "Australie",
              "Brésil"
            ],
            "Explanation": "Le Tuatara n'est présent qu'en Nouvelle-Zélande, et c'est la dernière espèce survivante de son ordre, qui remonte à l'époque des dinosaures."
          },
          {
            "Question": "Quel amphibien est connu pour ses sécrétions cutanées toxiques et vibrantes?",
            "TrueAnswer": "Grenouille venimeuse dorée",
            "FalseAnswer": [
              "Grenouille taureau américaine",
              "Triton de Californie",
              "Crapaud méditerranéen"
            ],
            "Explanation": "Les sécrétions cutanées de la grenouille venimeuse dorée contiennent l'un des neurotoxines les plus puissantes, ce qui en fait l'un des animaux les plus toxiques de la planète."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus grande espèce de crocodile?",
            "TrueAnswer": "Crocodile d'eau salée",
            "FalseAnswer": [
              "Crocodile du Nil",
              "Crocodile américain",
              "Crocodile de Morelet"
            ],
            "Explanation": "Le crocodile d'eau salée est la plus grande espèce de crocodile actuelle et détient le record de la plus grande taille individuelle confirmée de tout crocodilien."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}